以前中小學讀過最印象深刻嘅一篇文章/古文係咩

賣油翁

康肅問曰：「汝亦知射乎？吾射不亦精乎？」

I go to school by bus.

唔係中文堂學：道德經

頭幾句好正

樑上有雙燕

背到痴咗線

愛蓮說

岳飛之少年時代

子非魚，安知魚之樂

爸爸的花兒落了

細細看來，那不是楊花，點點飄絮是離人淚盈盈！

淨係記得個名

我到依加不時都諗起呢個句

一定係孔乙己

開始

背影

抄過唔知n 咁多次

呢課幾正，好感動

推

必讀 好似係

初中有讀過

孔乙己

只能陪你一程
好似係會考文嚟

慈母手中線

小時了了 大未必佳

織織復織織 木蘭當戶織

只能送你一程
尤其是而家教好多中六特別感慨

利申 最深印象係岳陽樓記

六國論
放喺今日都完全適用

也許

屌
成篇出哂黎

滿江紅。個啊sir讀到眼濕濕。

念奴嬌

冇得輸
句句有力

莊子

我見到個標題都係第一時間諗起佢

花花的爸兒落了

請客

六國破滅 非兵不利 戰不善 弊在賂秦

一碗陽春麵

折柳摧花手
個老女人一邊教一邊忍笑面都紅晒

嗟爾遠道之人胡為乎來哉

小學
秦始皇兵馬俑嗰課
出版社好似係朗文
屌你老母比個miss罰我抄唔記得幾多次
抄到手都軟撚埋

聽陳蕾士的琴箏

臣本布衣 破滅之道也

我們看菊花去
啊sir成日講 我看你去睇菊花啊?

開學了 開學了
好孩子 背著書包上學了

陽春麵

岳飛，字不舉。

山陰道上

行行重行行

有幾篇
庖丁解牛、歸園田居

以有涯隨無涯 殆矣

聞誅一夫紂矣，未聞弑君也！

晉太元中，武陵人捕漁為業。 桃花源記

呢篇真係經典 f.2 背曬成篇

六國論

原來有人講左

我都抄過唔少次

楊修之死
簡直係做人必學

大江東去浪淘盡

依家讀緊大學都仲識背

小學一年班第一課
天亮了，我要起床上學去。

雞肋

同樓主一樣！
過咗咁多年都仲背得出

媽媽喜歡吃魚頭

木蘭辭
學校無教
但係我背曬
背到呢刻都仲記得

背影

將進酒，孔乙己，差不名先生，楊柳，背影，木蘭辭，明月幾時有，好多喎

哀郢
鳥飛返故鄉兮 狐死必首丘

80後相認區

有冇人睇過狂泉

呢篇野係唯一一篇我溫書果陣，已經下定決心放棄唔溫既文

揮一揮衣袖，不帶走一片雲彩

禮記大學
六國論
庖丁

大學 真心有意思
六國論 適用於現今

出師表，睇完都sad

想和做

忠之屬也，可以 一戰。

大鐵錘傳
將進酒
桃花源記

屌古戰場文

樑上有雙燕 木蘭當戶織

可遠觀而不可

荀巨伯遠看友人疾

滿江紅

尋尋覓覓 冷冷清清

花徑不曾緣容掃
蓬門今始為君開

第九味

淒淒楚楚斥斥
利申：唔知係咪錯字

漢皇重色思傾國 御宇多年求不得

淒淒慘慘戚戚

前赤壁賦

屌 我啲記憶

逝者如斯，而未嘗往也；盈虛者如彼，而卒莫消長也。

後尾幫人補習教極班仔都唔明，灰咗

岩岩好唔洗考

天留我不留？

桃花源記

將進酒
小四背到傻

弔古戰場文

文心雕龍知音篇

力拔山兮氣蓋世

pish

微斯人，吾誰與歸？

輕輕的我走了

因為依篇文睇晒成本城南舊事

我舉杯邀明月，對影成三人
充份表現出毒既味道

我都係 但我係俾人罰抄抄到傻

涉江
成首野好撚正氣

背影for sure

捉鬼

小學讀既背影